Nama : Agung Ramadhan
NPM : 011200004

Soal Pilihan Ganda

1. Soal : Mengelompokkan data numerik dan simbolik (termasuk citra) secara otomatis oleh mesin (dalam hal ini komputer) adalah pengertian ...
a. Grafika Komputer
b. Pengenalan Pola
c. Pengenalan Grafika
d. Pengolahan Citra
e. Pengolahan Matematika
Jawaban : b

2. Soal : Operasi pengambangan mengelompokkan nilai derajat keabuan setiap pixel ke dalam 2 kelas, yaitu ....
a. Hitam dan abu-abu
b. Hitam dan putih
c. Putih dan merah
d. Putih dan abu-abu
e. Hitam dan merah
Jawaban : b

3. Soal : Keadaan yang ditimbulkan oleh perubahan intensitas pada pixel yang bertetangga adalah pengertian dari ...
a. Kecerahan
b. Kontras
c. Kontur
d. Warna
e. Bentuk
Jawaban : c

4. Soal : Merupakan sistem penangkap citra digital yang melakukan penjelajahan citra dan mengkonversinya ke representasi numerik sebagai masukan bagi komputer disebut ...
a. digitizer
b. komputer digital
c. komputer analog
d. piranti tampilan
e. piranti penyimpanan
Jawaban : a

5. Soal : Piranti yang mempunyai kapasitas memori besar sehingga gambar dapat disimpan secara permanen agar dapat diproses lagi pada waktu yang lain adalah pengertian ...
a. digitizer
b. komputer digital
c. komputer analog
d. piranti tampilan
e. piranti penyimpanan
Jawaban : e

6. Soal : Data atau informasi tidak hanya disajikan dalam bentuk teks, tetapi juga dapat berupa ...
a. Gambar
b. Audio
c. Video
d. Pesan
e. Semua Benar
Jawaban : a,b,c

7. Soal : Ada tiga bidang studi yang berkaitan dengan data citra, namun tujuannya berbeda, yaitu ...
a. Grafika Komputer
b. Pengenalan Pola
c. Pengenalan Grafika
d. Pengolahan Citra
e. Pengolahan Matematika
Jawaban : a,b,d

8. Soal : Berikut adalah contoh-contoh operasi perbaikan citra ...
a. Perbaikan kontras gelap/terang
b. Perbaikan tepian objek
c. Penajaman
d. Pemberian warna semu
e. Penepisan derau
Jawaban : a,b,c,d,e

9. Soal : Ada dua macam flipping yang terdapat dalam citra digital yaitu ....
a. Horizontal 
b. Keatas
c. Kebawah
d. Terpotong
e. vertikal
Jawaban : a, e

10. Soal : Secara umum, elemen yang terlibat dalam pemrosesan citra dibagi menjadi empat komponen yaitu ...
a. digitizer
b. komputer digital
c. komputer analog
d. piranti tampilan
e. piranti penyimpanan
Jawaban : a,b,d,e

11. Soal : Secara visual image negative adalah kebalikan dari citraaslinya. Jika intensitas dari citra terang maka akan dibalik menjadi gelap dan begitu juga sebaliknya.
Jawaban : Benar

12. Soal : Pengenalan pola bertujuan menghasilkan citra dengan primitif-primitif geografi seperti garis, lingkaran, dan sebagainya.
Jawaban : Salah

13. Soal : 
a. Pengambangan secara lokal dilakukan terhadap daerah-daerah di
dalam citra.
b. Dalam hal ini citra dipecah menjadi bagian-bagian kecil, kemudian
proses pengambangan dilakukan secara lokal.
c. Nilai ambang untuk setiap bagian belum tentu sama dengan bagian
lain.
Jawaban : Benar

14. Soal : Histogram adalah dasar dari sejumlah teknik pemrosesan citra pada domain spasial, seperti perbaikan, kompresi dan segmentasi citra.
Jawaban : Benar

15. Soal : Mean dan variance lokal digunakan sebagai dasar untuk membuat perubahan di dalam citra, dimana perubahan tersebut tergantung pada karakteristik di suatu sub daerah didalam citra.
Jawaban : Benar